<p><strong>Las cabalgatas de Sus Majestades han notado tambi&eacute;n este a&ntilde;o la crisis</strong> y, aunque eso no impedir&aacute; que todos los ni&ntilde;os que se han portado bien reciban sus regalos, s&iacute; se ha apreciado en los ayuntamientos de la regi&oacute;n, que han tenido que hacer un esfuerzo para organizar la llegada de Melchor, Gaspar y Baltasar a sus municipios.</p>
<p>La cabalgata de Reyes de la capital conquense llega este a&ntilde;o con tres novedades, contar&aacute; con dos carrozas menos, acoger&aacute; una recreaci&oacute;n hist&oacute;rica y sus integrantes har&aacute;n a pie los &uacute;ltimos metros del recorrido.</p>
<p>La reducci&oacute;n de carrozas responde a la necesidad de economizar la celebraci&oacute;n, teniendo en cuenta que el Ayuntamiento de Cuenca ha recortado el presupuesto de la tradicional cabalgata en cerca de un 60 por ciento.</p>
<p>En <strong>Guadalajara</strong>, los Magos de Oriente estar&aacute;n acompa&ntilde;ados por una comitiva que escenificar&aacute; un peque&ntilde;o Bel&eacute;n integrada por 12 recreaciones, seis carrozas y seis comparsas, y <strong>varias especies de animales</strong>, as&iacute; como m&aacute;s de 130 figurantes y m&uacute;sicos que dan vida a los diferentes misterios b&iacute;blicos que describen el nacimiento de Jesucristo.</p>
<p>Tambi&eacute;n animales, concretamente <strong>40 ocas, 24 caballos y tres elefantes</strong>, acompa&ntilde;ar&aacute;n a los Reyes Magos en su llegada a la ciudad de <strong>Toledo</strong>, donde la tem&aacute;tica principal de las nueve carrozas que componen la cabalgata ser&aacute; el mundo animal.</p>

